\section{Kontrollstrukturen}
	\subsection{if-else}
	\begin{lstlisting}
	if(Bedinung)
	{
		// wenn Bedinung wahr
	}
	else
	{
		// wenn Bedinung falsch
	}\end{lstlisting}
		Ohne \{ \} wird nur die nachfolgende Zeile als Teil des if-else gesehen.
	
	
	\subsection{switch-case}
	\begin{lstlisting}
	switch(Variable/Term)
	{
		case 0:
			std::cout << "Null";
			break;
			
		case 1:
			std::cout << "Eins";
			break;
			
		default:
			std::cout << "etwas anderes";
			break;
	}\end{lstlisting}
		Ohne break wird vom ersten wahren Statement aus alles ausgeführt bis zum nächsten break oder dem Ende (fall-through).
	
	
\section{Loops}
	\subsection{while}
	\begin{lstlisting}
	while(Bedingung)
	{
	// mach etwas
	}\end{lstlisting}
	Die Bedingung wird geprüft $\to$ Loop wird ausgeführt $\to$ das ganze wiederholen.
	
	\subsubsection{do-while}
	\begin{lstlisting}
	do
	{
		// mach etwas
	}
	while(Bedingung);\end{lstlisting}
		Loop wird ausgeführt $\to$ die Bedingung wird geprüft $\to$ das ganze wiederholen.\\
		Der Loop wird also mindestens einmal ausgeführt.
		
	\subsection{for}
	\begin{lstlisting}
	for(int i=0; i<10; i++)
	{
		std::cout << i << " ";
	}\end{lstlisting}
		
		